教育局研放寬中學開全英文班門檻 學界傾向支持 促打好英文基礎

教育局正全面檢視及研究中學語言微調政策。據了解，局方決定啟動研究，考慮放寬中學開設英文班的門檻，每班取錄達標學生比例可由現時8成半下調；而有能力以英語學習的學生，其達標成績可由「前列40%」，擴大至最多「前列50%」。
有中學校長稱傾向支持放寬建議，認為目前中六畢業生人口下降，能符合入讀大專門檻的比例人數上升，若不在中學階段打好英文基礎，學生或難以適應大專教學模式。
全港有約120間中學全開英文班，另有開設英文班及中文班的「半英中」學校。目前，中學全開英文班的門檻為在檢視周期前連續兩年，85%中一新生為成績名列全港首40%學生。
教育局原每6年為一個檢視周期，語言微調政策將在2022/23學年踏入第三周期，據了解，局方將探討研究放寬「英中」門檻，每班需「達標」學生比例降至85%以下；同時學生能力達標門檻，亦研究適度放寬至「前列5成」或「前列4成半」。

提升中六畢業生應對大專英語授課
津貼中學議會當然執委林日豐表示，現時整體中六畢業生人口下降，能符合入讀大學門檻的學生愈來愈多，現時大專學額甚至足以容納所有文憑試成績達「3322」要求的學生。不過，林指大專階段需以英語學習，若學生不能夠提前在中學階段打好英文基礎，升上大專後學習會更加吃力，故應反思是否保留舊有政策模式。

中學校長料「上移錯配」或減退
被問到會否擔心有未達標學生入讀英中，出現「上移錯配」情況，林日豐表示，過去學界曾有這個擔憂，但他認為若新政策落實，「上移錯配」情況會減少，原因是未來升中人口上升，反而令達標學生人數增加，減少錯配情況。
其次，教育局4年前曾凍結英中學額，令部分未達標的英中暫免落車。他指這類學校需要向教育局撰寫計劃書，以維持英中地位，據知教育局幾年來一直有追蹤該批學校情況，「見唔到有咩負面批評，或有唔妥善效果」，相信若局方調整政策，屆時會再提出研究理據。他又認為雖然目前全英文班的學校，每班要有85%學生達到「前列40%」的要求，但他反問「排第41、42係咪就一定唔得（以英語學習）?」
被問到會否有更多「半英中」學校爭取上車，他認為若學校師資未有足夠能力，就不應該過於勉強，否則只會影響學生學習環境。

小學校長：放寬全英文班門檻屬可行方向
至於津貼小學議會主席蘇炳輝則指，對學生而言，在校內有較多合適語言學習，而且可以配合學生發展，屬可行方向。

津貼中學議會當然執委林日豐表示，現時整體中六畢業生人口下降，能符合入大學門檻的學生愈來愈多，若不在中學階段打好英文基礎，學生或難以適應大專教學模式。

你試下用中文讀理科

英書中教咪幾好

算啦，夏蟲不可語冰

老師們有料教非港式英文先算
利申，支持英中兼反國教

所以你咪讀大專

有中學校長稱傾向支持放寬建議，認為目前中六畢業生人口下降，能符合入讀大專門檻的比例人數上升，若不在中學階段打好英文基礎，學生或難以適應大專教學模式。

呢段說話所表達的內容就好似佢唔預期中中學生會讀大專咁
所以中中學生唔需要打好英文基礎

港式英文有咩問題？
唔通你又笑馬來西亞式英文？

港式英文起碼都可以對學術研究有用

有好過無啊 ching

終於知道大力推動母語有問題！

do the right thing !!!
用十年證明中文教學效果衰多兩錢重, 用返全英教救得一個得一個

以前都係架啦

朝令夕改on99
你個仆街港共政府係醒嘅廿年前就咪撚推母語教學啦
累撚死幾代嘅學生哥

btw好多大學講英文冇港式口音嘅人中學都係啲港式口音嘅老師教
根本執唔執係個人意願
人地噉講唔係你就噉講，中學升大學啦，仲細咩

屌你ON9 行返轉頭

睇佢幾時證明到普教中嘅禍害
依家直頭係普教中嘅成績仲差

人地係曲到圓

一早要中學100%英中

btw 覺得最重要ge唔係有無港式口音
反而係英文水平會唔會妨礙溝通
e.g. 有D人怕7 唔敢講英文 or有D lag到1999 ge英文

正常大膽咁講已經好好

唔通個個要講到trump咁咩
溝通到 學術上夠用已經足夠

口音呢D無咩所謂 只要唔好影響人理解已經係好口音

唔明咁多人笑新加坡佬英文or馬來佬英文
事實係人地英文普及率好高
香港人仲笑7自己人練英文

再咁落去 香港咪變到日本韓國咁 講句英文都無人咁

唔教支那話啦

港式英文有咩問題

以前80後讀band 3 學校 仲要行母乳教育果班真係比你政府累死

中學用中文讀電腦都覺得on9
乜撚野快閃儲存記憶體

中文讀IT都係痴撚線
子網路遮罩 Subnet Mask

終於推德政

我反而覺得無論應唔應付到都應該強逼學生接受全英教學。

支持
中學開始啲科用英文讀仲易過中文讀

咁辛苦 搞香港回歸 同 推普教中
特區政府結果都繫戀英

司徒華（華叔）死唔眼閉

港式英文無問題，最驚學壞手勢啫
例子，有d老師個s同past tense 個ed音勁重咁教，好易一世

最理想當然係全香港 學新加坡政策 。由市民既衣食住行都要英文，不過冇啦，仆街政府咁戀共，個教育局長 要你地玩普教中 但送佢0的仔女讀外國大學

日本 大陸 用咩語文讀同教理科

ive都用英文教，用中文教托柒

母語教學真係害死人

董建華正仆街，害死唔少學生

母語教育累死咗幾多學校同學生高官搞埋啲普教中、母語教育奶共要學生嚟承受代價

精英主義啫香港
始終香港傳統上都係將英文係伴隨住上流英式文化嚟香港
你可能當係阻力令到人唔敢用
但亦可以話係推力令香港人執著啲口音同態度去令自己更加decent
你睇上一輩嘅人係會以劉家傑做榜樣，講英文係一個態度，毛孟靜、陳方安生嗰啲個人嘅氣場都唔同啲
講廣東話時會話語言係文化載體，同樣以前英文都係英式上流嘅文化載體嚟，而唔單單係一個溝通嘅語言，依家香港失去咗就係依樣，你見國際學校嘅人講英文幾叻都好，都做唔到以前嗰種氣質

做咩唔早10年搞

噉易就學壞手勢一世嘅話依個人都好難社會生存到

兜兜轉轉行返轉頭 姓董個位究竟仲有咩政績可以留低

讀理科唔用英文真係好撚癲 用中文讀點駁上大學

母語教學累撚死人
除左中文中史文學 其他一律用英文教啦

根本用全中文教學，用中文考EAA個試成件事係錯L晒，一早要維持強制用英文

上撚到大學Bachelor任何一科交research project / final year project份dissertation / thesis唔通可以用中文交咩

畀你咁做用中文寫都認真麻L煩，尤其係堆technical terms

其實人有惰性，中一唔迫之後就會愈嚟愈抗拒，寧願一開始就迫哂做英文班先

我覺得用中文讀本來唔係問題
但上到大學突然用英文真係唔知點跟
更慘的情況係個老師英文唔係好
唔可以好有效同流暢咁講出自己想講的野
又或者遇到口音好重的老師
英文好的學生可以聽得明小小
英文差的學生真係唔洗上堂

即母語教學唔得要轉番英文，要廿年後先轉又遲左d
咁樣可能廿年後都冇普教中

即係證明呢廿年嘅所謂教育改革完全係垃圾

就算一般文職，商務email都係英文為主
香港一早就要全英教育

遏制普教全科氣焰

當初一開始就唔應該攪咩母語教育

車水杯薪
成班蝗底新移民仔女
到時港共谷下個國教
咪又係變左普通話
垃圾政府

點解唔轉用普通話教呀唔怕俾人話港英餘孽咩

一早就應該啦

其實唔會有學生冇能力讀英文
只要依家由幼稚園小學中學都轉晒全英教學

Link?

戀殖

肯講自然進步
中中生被屈 主要係無機會講英文

利申：中中廢丁

問題係強制英中咗 有幾多教畜冇料教

啱晒啦
而家啲人咁鐘意係ig po一大段英文扮文青
叫佢地學英文一定好樂意

用英文？
戀殖？
反中亂港？
想搞港獨？

呢樣唔使諗
班港媽認為入到英普班先係精英
英粵班係次一等
全部用廣東話教等於垃圾

英中好似未必係用英文教？
只係用英文書 同用英文考試
上堂一樣可以照講中文

根本口音同用英文吸收知識既能力無關啦
仲要英文幾千幾萬種口音入面港式音已經叫易聽

小學用中文，中學用中文
大學點解唔用中文
你係咪中國人
愛唔愛国

1.唔係
2.唔愛

英文老師英文唔好

今日先見到班綠色pe衫學生
有成20人，照睇係高年班小學/初中
校名好似係有個地字
成班都係講北方口音普通話
一口流利：操你媽B

仲有幾多廣東話
遲下"屌你老母"我諗冇咩人識

d師資咁垃圾有撚用咩
好心就強制班教蓄每幾年考一次公開試
speaking考多幾份test佢教唔教到學生
加強拎牌難度啦

呢屆政府其實認真唔差

未致於上幾屆咁冇腦咁奸詐

全力推番英中啦
你話有d人語文能力唔夠好都冇計
叫佢地盡量跟
但唔可以唔比機會大多數人學英文既機會
學中文有平時母語同中文科都夠

況且而且我讀英中個時
d術科上堂係冇錯用英文課本，但一半時間先生都用番廣東話解清楚
不過我都覺得ok
起碼你做功課用番英文，你可以用廣東話理解清楚同時
你又可以英文表達番d內容

英文堂就真係全英

唔好搞咁撚多嘢啦
乜撚母語教學喎
逐步取消中中，全部英中就啱

勤力撚全面進場

當初就唔應該改中文教啦屌你老母閪

大佬，港豬有支那基因，鍾意捉啲冇意義既錯，口音

英國咪一樣有發音唔正

多撚餘，港支=廢物

根本就喺要用英文 九唔撚搭八 教育方針轉完又轉 無限loop

Cut撚左普教中先啦

19才子mode: 學英文 接受西方文明既思想 擺脫小農dna

削足適履

有冇諗過有啲人真係讀唔到英中

關咩戀英事，英文係國際學術文章廣範，仲有貿易。

你唔識就會比人落後，一係你中文係國際貢獻比英文大，否則都一定要用英文。

個個好似德國日本咁呀?

就算成績唔好都起碼用到基本對答已經可以大大提升競爭，香港係外向型經濟，你一定要識外語。

冇,除非係弱智

我就係你所講嘅弱智

其實應該要 而家香港學生啲英文真係好差

你係入到英中讀唔到?
但你入到英中又冇理由讀唔到

dse 肥英文全部都係中中

同學小學畢業未？

讀過中學未？

德政
當年就係母語教學玩死
入到大學先知英文咁重要

一睇就知想取

早就要啦,都唔明當年有邊個去考中文CE chem,organic chem個堆compound睇極都唔明點會有人用中文記到兼明白

全英教啦屌
母語教學受害者
上到大學 出黎做晒全英呀 學好英文好重要
仲要比班大陸仔優秀呀

日本人唔識英文有咩問題，錢又多、諾貝爾獎都吊打好多英文國家

你用開英文讀先覺得難姐
就好似我用中文讀chem
都會覺得用英文讀chem難

好明顯係母語教學徹底失敗的結果

真，3年前dse英文拎2，最後入左i大。
兩年間hd課程內容全部都係英文。
同時呢兩年時間英文進步左好多，識左好多生字
最後上年考埋ielts overall都有7.0
環境好重要

大致上支持
但陰謀論咁諗
會唔會係打算同普教中雙管齊下
進一步加快滅粤嘅進度

大陸仔都知英文緊要
講緊一線城市
識少少英文 做外貿
搵多幾倍人工

就算西歐諸國
一樣要學英文
當然英文佬
都識講幾句西葡意法
打招呼用語

總算做到少少野

明顯係咁

母語教學 支語教學完全失敗

小學都用英文咪得

咁重邊到有人講廣東話
同埋如果小學用晒英文嘅話
咁我應該小學都畢唔到業

始終學術同英語世界接軌好過唔接軌

唔接軌只係搵黎搞

香港政府真係廢到柒。一回歸由改全中教，依家又改返。一開始改黎做乜

係咪攪港獨？

政治不正確，應該係普通話班 for 大灣區

我覺得係學校配套問題
發現學生跟唔上進度的時候
有冇配套幫學生

其實芬蘭，挪威呢d國家有冇英文教育？

港式英文好過冇吖

支持英書中教！！！

支那狗？

會唔會掉返轉就係小學冇用英文教你中學先接唔到呢？

睇嚟你唔知講英文嘅人都會執口音
尤其出嚟做嘢，傾生意嗰啲
當然人地唔會好作狀
但清晰易聽係好基本
唔係你以為「BBC english」依個字係指咩？你以為有個county叫BBC呀？

有呀

一出左英國 就冇人care你口音 聽得明就可以
美澳加都移民國家 比香港音千奇百趣既口音都有

逼死D 80 90後 中文差 英文又差

我真係想知點用中文讀chem
periodic table點背
新名仲要等Unicode support
cls
不過bio會唔會中文易啲？

冇人care唔代表一樣
正如冇人care你打呔咩嚟咩斜、著白襪加皮鞋、件衫有皺摺，唔代表你畀人個印象都一樣
知冇？

除了中文史外，應該所有科目用全英文教學
老師可以粵語講解，但教科書應該用英文

點解要背？
考試唔係有埋咩？

德政
利申：band3中中

重點係運用英文個能力唔係口音呀
執着於無用細節既人根本唔會適應到社會
英國自己都玩到就滅國啦

D條正仆街！佢死個日全港要慶祝！

用中文教根本on lun 9, D學生點去外國讀書呀！

on9 港式英文有乜問題？
印度佬英文夠難聽啦 人地未又係係矽谷有好重要既地位

唔好理咩式
點都好過唔撚識

高官D仔女就去外國讀
你地賤民就淪為母語教育嘅犧牲品
然後佢地D仔女就返嚟HEAD住你地

岩丫 剩係識執著口音 但英文最基礎既文法都未學好就學人扮英式口音
大佬丫！語言最重要係溝通得到而唔係口音囉
美國東西岸口岸都有分別啦 咁唔通個班人就唔識英文？

人哋平呀，唔關英文事，啲大陸人英文仲差啦，但係有錢，個個走晒去外國讀書
不過港式英文應該無問題，心態啱就得
既然教英文就係為咗同國際溝通，咁出到去再慢慢執都好過冇
再者都可能改善到老師啲英文

我都話港式英文冇問題, 問題係有D位真係會學壞手勢
IE. Z讀易SET, 我唔知老師而家係咪仲會咁教

屌你老母 當初就唔好搞母語教學啦

想問日本 台灣人啲科研咁撚勁係咪因為用左英文讀理科

過多十幾廿年，呢堆人應該好多都冇人肯請，個個都會請唒讀英中長大既後生仔

十幾年後依班人做你阿頭了

英文=高人一等
中文=低等下賤

屈人基礎文法未學好
你有返啲根據好喎
而且冇人話執著讀音就會錯文法
你依個係咩概念嚟？
一個人又錯讀音又錯文法，其實都溝通到
噉係咪咩都唔洗改？
btw其實文法都係細節位嚟，人地外國移民其實文法都可以錯到仆街。英文人都會錯their, there，你聽到會唔會崩潰？

冇人將過口音同科學成就拉過線
唔好上綱上線啦
你噉講嘅，唔識英文、錯文法都可以整到坦克車啦
噉係咪可以證明到唔洗學英文呀？其實係呀？好多嘢都唔洗學添，包括禮儀、談吐都係
執著口音就好似尊重噉，令人地聽得容易同舒服，冇人話一定要，你入餐廳都可以大聲講嘢，大叫「服務員」，依啲都唔洗執著㗎

我重點都唔係你咪執正儀容，冇人話你件衫冇皺折，燙到直晒、靚靚仔仔就可以咩都唔識就去見人
外表儀容同講嘢嘅口音態度一樣，係形象嘅重要一環，等人聽得容易同舒服，但永遠都唔代表你注重外表細節就會適應到社會
你點講都唔會通，點解你會噉諗？
除咗口音，講英文嘅問題仲有係lur，出嚟做嘢都係要執，語言係用嚟溝通，有口音、文法錯、講嘢lur同埋啞都係會令人溝通唔到，噉就要改㗎啦

另外如果你覺得因為我話會執口音所以英國要滅國，我諗你俾我fake咗人地會執，唔係個個都會執正，都係啲上流呀，做BBC要廣播畀全國嘅人先會執到正，其他嘅都係清晰易明為主，正如倫敦好多北英嘅本地人，但都會漸漸改變口音似返倫敦，係人之常情
如果執英文口音會滅國嘅話噉好大件事啦

香港人根底唔係用中文學理科
老師嗰代係英文教育
點解要逼香港人用中文學？
你問啲prof都分分鐘都唔會識啲中文譯名
日本同台灣有冇依啲情況出現？

簡單講你而家要執既係pronunciation定accent？

Pronunciation differences 就係accent
唔明咩問題嚟
the way in which people in a particular area, country, or social group pronounce words:
He's got a strong southern/Boston accent.
She's French but she speaks with an impeccable English accent.
He speaks with a broad/heavy/strong/thick Yorkshire accent.
I thought I could detect a slight Canadian

本身個讀書文化好，多科普翻譯書都有幫助啩

個人感受，讀理科好難用中文
唔計生字，文法嚟講英文都嚴謹好多

教呢十幾年 教統局真係專做柒事
由cut 中文範文到又要讀返
搞小班教學
到逼人用中文讀書變返鼓勵用英文教
晨撚早就唔應該轉啦

教育局轉黎轉去當做咗嘢都幾無恥

一早唔轉好過

轉個頭林鄭班子：普通話將來領導地位
應該用普通話唔係英文都唔係廣東話

btw一早要全英啦
band3既英中撚，英文仲好過band2中中
再者，英文網上notes/資源，真係比中中齊/多/最新
中中真係慘過食屎

利申ce 3 ue e，英中轉校既人ce 4 ue c
走去問佢點溫英文，佢竟然答無溫過
上英文堂佢地直接無視miss自己睇英文書

你夠彊咪用BC去同D澳洲美國鬼講佢地accent差睇下有咩反應囉

照下鏡啦，你一個亞洲人樣去嘈人accent係由頭錯到落腳

同一個英國人去分法國政黨左定右一樣咁on9

你柒夠㗎啦
由你中我個伏以為英國人執口音執到滅國已經唔洗再講，越講越九唔搭八，冇啦啦問人pronunciation 定accent
依家仲要屈我話人口音差
我明你唔想接受口音重要，或者唔想認輸，或者好簡單地根本唔知咩係口音
你查下字典咩係accent先，上面畀咗Cambridge 你睇，你可以查埋其他字典。accent嘅定義真係唔同嘅pronunciation。港式口音其實真係冇問題，但要執著嘅話又唔係冇嘢執，因為真係同字典標準唔同，當然唔係個個都想跟字典讀音，但人地想跟嘅話你又係用咩身份去話人呢？仲要唔夠人講仲用種族歧視攻擊人，低質到不得了
你搞清楚自己係為乜而嘈，如果你要贏嘅話，我畀你贏。如果你要講道理嘅話，你由一開始已經不停搬龍門，思維混亂，我同你講嘢已經好攰，我都畀你贏。